<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Restauración ecológica con participación social on Applied Ecology</title>
    <link>/courses/socio_rest/</link>
    <description>Recent content in Restauración ecológica con participación social on Applied Ecology</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2022 08:21:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="/courses/socio_rest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Restauración Biocultural</title>
      <link>/courses/socio_rest/04_restauacion_biocultural/restauracion-biocultural/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 08:21:55 -0300</pubDate>
      
      <guid>/courses/socio_rest/04_restauacion_biocultural/restauracion-biocultural/</guid>
      <description>¿Qué es Restauración Biocultural? Es una visión integral y decolonizadora de la restauración ecológica que preconiza que la recuparación de ecosistemas degradados no se puede bases solamente en la reconstrucción de sus caracterísitcas biofísicas pero debe contemplar los valores y costumbres de toda la población residente desde las fases de planeación hasta los beneficios resultantes.
Dr. Robin Wall Kimmerer Urges Biocultural Approach to Restoration of Degraded Ecosystems at 9th World Conference on Ecological Restoration</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restauración Biocultural - clase 2</title>
      <link>/courses/socio_rest/05_restauracion_biocultural2/restauracion-biocultural/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 08:21:55 -0300</pubDate>
      
      <guid>/courses/socio_rest/05_restauracion_biocultural2/restauracion-biocultural/</guid>
      <description>Video Clase AQUI ¿Qué es Restauración Biocultural? Es una visión integral y decolonizadora de la restauración ecológica que preconiza que la recuparación de ecosistemas degradados no se puede bases solamente en la reconstrucción de sus caracterísitcas biofísicas pero debe contemplar los valores y costumbres de toda la población residente desde las fases de planeación hasta los beneficios resultantes.
Dr. Robin Wall Kimmerer Urges Biocultural Approach to Restoration of Degraded Ecosystems at 9th World Conference on Ecological Restoration</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecología Política</title>
      <link>/courses/socio_rest/01_ecologia_politica/01_ecol_pol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/socio_rest/01_ecologia_politica/01_ecol_pol/</guid>
      <description>Definindo Ecologia Política Fuente: Sur-Sul
¿Qué necesitas saber sobre Ecología Política? Según la wikipedia.org, ecológia política es:
“La ecología política es el estudio de las relaciones entre los factores políticos, económicos y sociales con los conflictos y cambios ambientales. La ecología política difiere de los estudios ecológicos apolíticos al politizar los problemas y fenómenos ambientales.”
La Ecología Política es por lo tanto, una manera de evaluar problemas ambientales como la restauración de ecosistemas desde el precepto de la justicia social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a los Bosques Tropicales Secos</title>
      <link>/courses/socio_rest/02_intro_dryforest/02_intro_dryfor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/socio_rest/02_intro_dryforest/02_intro_dryfor/</guid>
      <description>Definición de Bosques Tropicales Secos Fuente: Fact-Sheet CIFOR
Bosques tropicales son la mitad de los bosques tropicales y subtropicales del mundo y son caracterizadas por experimetnaren larogs periodos secos.
Lecturas recomenadadas Un resumen de hechos sobre los bosques tropicales secos por CIFOR
Artpiculo clásico sobre Ecologia de Bosques Tropicales Secos de Ariel y Lugo
Murphy y Lugo 1986, otro cçlásico
Número especial del periódico Sutainability sobre restauracipon de Bosques Secos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restauración como movimiento social</title>
      <link>/courses/socio_rest/03_restauracion_mov_social/03_mov_soc_rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/socio_rest/03_restauracion_mov_social/03_mov_soc_rest/</guid>
      <description> ¿Cómo podemos entender la restauración como movimiento social? Fuente: Trillion Tree Campaign
Movimientos nacionales y locales de restauración Pacto pela Restauração da Mata Atlântica Rede de Sementes do Xingú
Geopolítica de la restauración - UNEP ###- Rewildin Europe ###- trillionTrees ###- 1t.org ###- Década de la Restauración
Tarea Elija un movimiento regional o local de restauración Haga búsquedas sobre la actuación de dicho movimiento Escriba un cuartilla sobre el movieinto elegido, destacando actores, misión y logros </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
