<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>classes on Applied Ecology</title>
    <link>/tags/classes/</link>
    <description>Recent content in classes on Applied Ecology</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/classes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aula 5 - Manejo Florestal</title>
      <link>/courses/bot_eco/manejo_florestal/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/bot_eco/manejo_florestal/</guid>
      <description>Slides Veja os slides dessa aula aqui
O que é o manejo florestal Bom, esse termo é usado para definir a exploração planejada de recursos da floresta, sejam madeireiros ou não-madeireiros. O Brasil, que tem uma das maiores extensões de florestas do mundo, possui uma instituição dedicada a isso que é chamada de Serviço Florestal Brasileiro e está inserido no Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastacimento - MAPA. O Serviço Florestal Brasileiro é um órgão de extrema importância, pois é responsável por grande parte das políticas públicas de ordenamento e incentivo da economia florestal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 3 - Plantas Medicinais</title>
      <link>/courses/bot_eco/plantas_medicinais/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/bot_eco/plantas_medicinais/</guid>
      <description>Slides Veja os slides dessa aula aqui
Vamos ver um pequeno vídeo sobre a pesquisa em plantas medicinais na Unifesp Etnobotânica &amp;ldquo;A etnobotânica pode ser definida como o estudo da relação existente entre o Homem e as Plantas e o modo como essas plantas são usadas como recursos&amp;rdquo; Rocha et al 2014
A etnobotânica é uma ciência muito antiga, tendo sua origem nos estudos antropológicos e etnográficos. No entanto, a troca de experiências entre pessoas do mesmo grupo ou de grupos diferentes aibre plantas é tão antiga quanto ao humanidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 2 - Valoração da Biodiversidade &#43; Plantas Alimentícias</title>
      <link>/courses/bot_eco/valoracao_biod/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/bot_eco/valoracao_biod/</guid>
      <description>Slides Veja os slides dessa aula aqui
Como valorar a biodiversidade? A conservação da biodiversidade é um tema que desperta muitas paixões e visões. Um dos temas mais polêmicos sobre a biodiversidade é sua valorização ou valoração. Valores são, por definição, um atributo relativo e de natureza distinta. Quando nos referimos à valor, pensamos quase sempre em algo de natureza monetária. Outras culturas, atribuem com maior frequência valores culturais (no sentido amplo) à natureza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 1 - Ameaças à diversidade de plantas</title>
      <link>/courses/bot_eco/amea%C3%A7as_e_almentacao/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/bot_eco/amea%C3%A7as_e_almentacao/</guid>
      <description>Slides Veja os slides dessa aula aqui
A diversidade de plantas Leia o texto publicado na Pesquisa Fapesp sobre a diversidade de plantas no Brasil.
Leia também essa materia do G1
Ameaças à diversidade de plantas Você conhece o Centro Nacional de Conservação da Flora? Se nõa, dê uma olhada no site e procure saber o que é e como trabalha para a conservaçaõ das plantas em território brasileiro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
